---
layout: page
title: Математика
permalink: /
---

# Математика

<br/>

![Сбертех новые технологии](/img/humor/sber.jpg "Сбертех новые технологии"){: .center-image }

<br/>

![Греф Сбербанк потерял миллиарды из-за ошибок ИИ](/img/humor/gref.jpg "Греф Сбербанк потерял миллиарды из-за ошибок ИИ"){: .center-image }


<br/>

### [QwikLabs] Лабораторки по ML, BigData, DataScience в облаках Google и Amazon

Есть сайт для обучению облачным технологиям qwiklabs.com. Предоставляют доступ к облачным решениям от AWS и Google + примеры как со всем этим работать. В том числе примеры по ML, BigData, DataScience. 

Решение платное, но можно поискать купоны / промо и т.д. Я например, нашел себе здесь аккаунт на месяц. 

https://medium.com/@sathishvj/qwiklabs-free-codes-gcp-and-aws-e40f3855ffdb

Просто залогинился по ссылке.

Если обнаружится еще какая халява, дайте знать в телеграмме.

Если будете разбирать, можете добавить информацию на этот сайт. Или просто для себя потыкать в облака палкой.

Предлагаю начать <a href="/clouds/google/qwiklabs/baseline-data-ml-ai/">вот с этого</a>.  

Или этого:  
https://www.qwiklabs.com/quests/5

Впрочем, если опыта работы с облаками у вас совсем нет (лично у меня, когда я только приступил, его почти не было), наверное следует начать вообще вот с этого:
https://www.qwiklabs.com/quests/23


<br/>

Мой PublicProfile:  
https://www.qwiklabs.com/public_profiles/c97024a6-004c-4fd9-8c19-584a3aa3f6c2


<br/>

Я за месяц халявных тренингов в облаках, обмазался этими облаками до тошноты и пока сделаю паузу по их изучению.

<br/>

P.S. Прислали еще месяц халявных облаков. Не знаю, рассчитано на 1 или можно поделиться. Если что, найдите меня в telegram.

<br/>

![qwikLabs-monthly-subscription](/img/qwikLabs-monthly-subscription.png "qwikLabs-monthly-subscription"){: .center-image }


<br/>

### Товарищи студенты и поступающие в высшие ученые заведения !!!

Если будет желание поделиться чем-то полезным дайте знать. Можете сами добавлять сюда информацию по изучаемым дисциплинам. При желании можно оставлять ссылки на свои профили в facebook, linkedin. 


<br/>

### Сразу должен извиниться !!!

Я мало что помню из того, что изучал в университете (хотя и учился хорошо). В последнее время занимался задачами связанными с программированием, но без применения чего-либо похожего на задачи связанные с математикой, статистикой, теорией вероятности и т.д. т.е. типичный быдлокодинг, формошлепство и т.д.

Поэтому, если вы здесь хотите найти какие-либо полезные знания для себя, у вас это не получится. (Надеюсь, что пока) Можете не тратить свое время.

Я планирую ковырять ML и BigData, если хотите со мной, добавляйтесь в телеграм чат.


<br/>

Также вот что было <a href="/video-courses/">найдено</a>. Может кому-нибудь тоже будет интересно и он себе накачает самостоятельно.

Если вы изучаете математику и готовы делиться своими знаниями, можете добавлять их сюда. Как это сделать можно обсудить в телеграм чате.

И да, мы не будем тут выкладывать материалы запрещенные авторским правом. Но обсуждать, может и будем.

<br/>

### Если есть математики, которые не очень дружат с программированием и компьютерами

Присоединяйтесь! М.б. мы когда-нибудь создадим свою империю с матрицами и интегралами.

<br/>

### Порекомендуйте хорошие и интересные видео материалы и книги

Буду признателен

<br/>

### Хакеры D1G1R3V взломали почту сотрудников из МГУ и 0day technologies

Злодеи хотят нас контроллировать, следить, анализировать, блокировать нам ресурсы, присваивать метки для негласной слежки.

Нас интересуют в большей степени, какие технологии данные @#\$%^ используют.

"При разработке собственных продуктов в 0day technologies применются самые актуальные на сегодняшний день технологии: Anomaly Detection; Association Rule Learning; Classification; Clustering; Data Mining; Deep Data Analysis; Deep Learning; Deep Packet Inspection; Machine Learning; Massively Parallel Processing; Natural Language Processing; OLAP; Sentimental Analysis; Regression; Behaviour nalysis; Signature Analysis."

Взято из "Каталог продуктов 0day technologies"

<a href="https://theins.ru/politika/154131" rel="nofollow">Подробнее</a>.

Хм. как интересно, вязл их документ, маркированный как "строго конфиденциально" и отправил в министерство и в МГУ.


<br/>

### Специалист по поиску кадров в интернете, прислал вакансии по интересующим меня направлениям работы

Но не взяли. Помурыжили с неделю мозги, а потом сказали, что раз у меня нет опыта (а я нигде этого и не писал) работы с блокчей платформами, они отказывают мне даже в собеседовании.

Зарплата достойная. Место работы Сочи. Что за работодатель не знаю. Но требования к соискателям можно использовать для изучения того, в каком направлении следует развиваться.

Собственно <a href="/files/jobs.xlsx">позиции</a>. (Excel документ).

<br/>

**Для контактов:**

email:

![Marley](/img/a3333333mail.gif "Marley")
